[請教] 你地係點樣backup自己既私人FILES？HDD/SSD?

大家都有私人files，包括以前既生活相，文件，好多野
開心版既Games，之類

以前我就買個external 2.5" HDD返來，例如

依家又有SSD，話無咁易壞，但長期唔read佢又會易壞

你地會係點做？

有D人又話cloud storage，但要靠人地keep，
開心版Games會唔會有日畀人delete？
開心影片會唔會有日畀人delete？
理論上唔會
但都講唔埋

Cloud storage我唔太信得過，尤其係sensitive data

有多少少錢既咪買個nas放係屋企

google drive無上限storage, sensitive就放加密external hdd backup

google雲同手指

Network Attached Storage？
其實如果只係屋企要access，屋企又唔係好多部電腦要一齊access佢
放係external portable HDD度，分別唔大吧

利申︰R7000已經有network drive功能，經USB 3.0插住portable HDD已經扮到NAS

世上有encryption，但垃圾windows就唔知有冇d咁既加密軟件 (唔係講cryptolocker，呢種大把 )

以前用開手指
但成日唔見又細gb
諗緊其他方法

nas除左方便存取之外，最重要係可以幫你做raid，唔駛驚壞hdd